最新亞洲大學排名 本港五大擠首二十 城大直迫中大！！！！！！！！！！

英國《泰晤士高等教育》公佈2017年亞洲大學排行榜，香港大學和香港科技大學名列前10名，分別排名第5和第6；香港中文大學（第11名）、香港城市大學（第12名）、香港理工大學（第17名）和香港浸會大學（第49名），也排在前50名內。不過，港大和浸大的排名皆下跌，原因是進步不及其他大學快。

《泰晤士高等教育》排名的編輯菲爾‧巴蒂（Phil Baty）指出，今年香港有6所大學躋身亞洲大學排行榜，名列前20的大學從去年4所增至今年5所，令人鼓舞；理大更是第一次進入前20名，城大則由第16名躍升至第12名。不過，香港大學和浸會大學排名下跌，港大從第4跌至第5，浸大則則由第44跌至第49位。菲爾‧巴蒂指出，港大和浸大的總體分數都上升，只是其他大學的進步速度相對地更快。

新加坡國立大學和中國北京大學連續第二年排名第1和第2；日本方面，雖然僅有2所大學位列前20名，但該國有69所大學入選亞洲前300名頂尖大學排行榜，幾乎佔了整個排行榜的四分之一（23%）。中國大陸有6所大學位列前20名，緊隨其後的是香港和南韓，各有5所大學入選。

菲爾‧巴蒂指，香港是排名榜中表現最好的地區之一，大約有四分之一(23%)的適齡人口在香港6所知名大學中就讀，比率僅排在土耳其及澳門之後。他又稱，中國的成績令人矚目，雖然只有54所大學入選前300名頂尖大學排行榜，但幾所主要大學的排名都有所上升，包括清華大學、上海交通大學和同濟大學，北京大學亦保持在第2名；相反，入選亞洲前300位大學數目最多的日本，大部分大學的排名都在下跌。

香港6所躋身亞洲前50位的大學排名變化

大學／2017年排名／2016年排名

香港大學／5／4

科技大學／6／6

中文大學／11／13

城市大學／12／16

理工大學／17／22

浸會大學／49／44

各位巴絲點睇？

聽聞shitty係靠大陸仔

1. NUS
2. PKU
3. THU
4. NTU
5. HKU
6. HKUST
7. UTOKYO